---
layout: blog
title: Area bajo la curva 4.1
url: https://www.creativeaml.com/blog_posts/01-11-2022.html

section0: Creative AML
section1: Regresar
metaDescripcion: Area bajo una curva, utilizando sumas de Riemann por aproximación y usando límites para calculo exacto.

tarjetaTitulo: Resumen
tarjetaContenido: Area bajo una curva, utilizando sumas de Riemann por aproximación y usando límites para calculo exacto.
tarjetaFecha: 01 de Noviembre 2022
tarjetaCreador: Jorge AML
tarjetaTags: Matemáticas, Calculo, Riemann, Programación, Algoritmos 

tag1: Matemáticas
tag2: Calculo
tag3: Riemann
tag4: Programación
tag5: Algoritmos

---
<h2>Area bajo una curva</h2>
<!--<p>Ejercicios resueltos basados en la sección 4.1 de Matemática Básica 2 del curso del ingeniero: Miguel Angel Castillo.</p>-->
<section id="mathjax">
<h3>Ejercicio 1</h3>
<p>Utilice la suma de Riemann con n=6, para aproximar el área bajo la curva y=4-2x en el intervalo [0,3]. Utilice el extremo derecho.</p>
<div class="latex">
$$A \thickapprox \sum_{i=1}^{n} f(c_{i}) \Delta{x} $$
$$\Delta{x} = \frac{b - a}{n} = \frac{3-0}{n} = \frac{3}{6} = \frac{1}{2}$$
$$c_{i} = a + i\Delta{x} = 0 + i\frac{1}{2} = \frac{1}{2} i = \frac{i}{2}$$
$$A \thickapprox \sum_{i=1}^{6} f(c_{i}) \Delta{x}  $$
$$A \thickapprox \Delta{x} [f(c_{1}) + f(c_{2}) + f(c_{3}) + f(c_{4}) + f(c_{5}) + f(c_{6})]$$
$$ \thickapprox \frac{1}{2}[f(\frac{1}{2}) + f(\frac{2}{2}) + f(\frac{3}{2}) + f(\frac{4}{2}) + f(\frac{5}{2}) + f(\frac{6}{2})] $$
$$ \thickapprox \frac{1}{2}[f(\frac{1}{2}) + f(1) + f(\frac{3}{2}) + f(2) + f(\frac{5}{2}) + f(3)]  $$
$$ \thickapprox \frac{1}{2} [(4-2(\frac{1}{2})) + (4 - 2(1)) + (4 - 2(\frac{3}{2})) + (4 - 2(\frac{5}{2})) + (4 - 2(3))] $$
$$ \thickapprox \frac{1}{2}[3 + 2 + 1 - 1 -2] $$
$$ \thickapprox \frac{1}{2}[3] = \color{green} \frac{3}{2} = 1.5 $$
</div>
<h3>Ejercicio 2</h3>
<p>Utilice sumas de Riemann con <b>n = 6</b> para aproximar el área bajo la curva <b>y = 4-x&sup2;</b> en el intervalo [0,3]. Utilice el extremo izquierdo.</p>
$$A \thickapprox \sum_{i=1}^{n} f(x_{i} - 1) \Delta_{x}$$
$$x_{i} - 1 = a + (i-1) \Delta_{x} $$
$$\Delta_{x} = \frac{b-a}{n} = \frac{3-0}{6} = \frac{3}{6} = \frac{1}{2} $$
$$c_{i} = a + (i-1)\Delta_{x} = 0 + (i-1)\frac{1}{2} = \frac{1}{2}i - \frac{1}{2} $$
$$A \thickapprox \sum_{i=1}^{6} f(c_{i}) \Delta_{x} $$
$$A \thickapprox \Delta_{x}[f(c_{1}) + f(c_{2}) + f(c_{3})+ f(c_{4}) + f(c_{5}) + f(c_{6})] $$
$$A \thickapprox \frac{1}{2}[f(0) + f(\frac{1}{2}) + f(1) + f(\frac{3}{2}) + f(2) + f(\frac{5}{2})] $$
$$ Reemplazando f(x) = 4-x^{2} $$
$$ \frac{1}{2}[(4) + (\frac{15}{4}) + (3) + (\frac{7}{4}) + (0) + (\frac{-9}{4})] $$
$$ \frac{1}{2}[7 + \frac{13}{4}] \thickapprox[\frac{41}{4}] = \color{green} \frac{41}{8} = 5.13 $$

</section>